Будем решать задачу методом суперпозиции. Запустим из точки $\mathrm{A}$ ток $I_0$, и заберём его с бесконечности. Обозначим токи, текущие по рёбрам
\drawsidebyside{resistor-fortress-2-f1}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1}
		\clip (-1.5,-1.5) rectangle (2.5, 2.5); 
		\foreach \y in {-2,...,2}{
			\foreach \x in {-2,..., 2}{
				\draw [thick]
					({\x * \r * (2 + sqrt(2))}, {\y * \r * (2 + sqrt(2))}) coordinate (LB) 
						rectangle ++ (\r, \r)
					(LB) to ++ (-135 : \r)
					(LB) ++ (\r,0) to ++ (-45 : \r)
					(LB) ++ (0,\r) to ++ (135 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) to ++ (45 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) ++ (45:\r) rectangle ++ (\r,\r);
			}
		}
		\filldraw 
			(0,\r) coordinate (A) circle (.07) node [left] {\small $\mathrm{A}$}
			(\r,\r) ++ (45:\r) coordinate (C) circle (.07) node [above left] {\small $\mathrm{C}$}
			(\r,0) circle (.07) coordinate (B) node [right] {\small $\mathrm{B}$};
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(.2, .2) to node [midway, above] {$I_{2}$} ++ (\r-.4,0);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(-.2, -.2) to node [midway, left] {$I_{2}$} ++ (0,-\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r+.2, 0-.2) to node [midway, right] {$I_{3}$} ++ (0,-\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(.2, -\r-.2) to node [midway, below] {$I_{3}$} ++ (\r-.4,0);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(45:.2)++(135:.2) to node [midway, above right] {$I_{1}$} ++ (135:\r-.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r,0)++(-45:.2)++(45:.2) to node [pos=.6, below right] {$I_{2}-I_3$} ++ (45:\r-.4);
	\end{tikzpicture}
}{resistor-fortress-2-f2}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1}
		\clip (-1.5,-1.5) rectangle (2.5, 2.5); 
		\foreach \y in {-2,...,2}{
			\foreach \x in {-2,..., 2}{
				\draw [thick]
					({\x * \r * (2 + sqrt(2))}, {\y * \r * (2 + sqrt(2))}) coordinate (LB) 
						rectangle ++ (\r, \r)
					(LB) to ++ (-135 : \r)
					(LB) ++ (\r,0) to ++ (-45 : \r)
					(LB) ++ (0,\r) to ++ (135 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) to ++ (45 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) ++ (45:\r) rectangle ++ (\r,\r);
			}
		}
		\filldraw 
			(0,\r) coordinate (A) circle (.07) node [left] {\small $\mathrm{A}$}
			(\r,\r) ++ (45:\r) coordinate (C) circle (.07) node [above left] {\small $\mathrm{C}$}
			(\r,0) circle (.07) coordinate (B) node [right] {\small $\mathrm{B}$};
		\draw [marrow, blue, thick]
			(B)++(.2,.2) ++ (0,\r-.4) to node [midway, right] {$I_2$} ++ (0,-\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(B)++(-.2,-.2) ++ (-\r+.4,0) to node [midway, below] {$I_2$} ++ (\r-.4,0);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(.2,.2) to node [midway, above] {$I_3$} ++ (\r-.4,0);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(-.2, -.2) to node [midway, left] {$I_3$} ++ (0, -\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r,0)++(-45:.2)++(45:.2)++(45:\r-.4) to node [pos=.6, below right] {$I_{2}-I_3$} ++ (45:-\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(B)++(-135:.2)++(-45:.2) ++ (-45:\r-.4) to node [pos=.6, left] {$I_{1}$} ++ (135:\r-.4);
	\end{tikzpicture}
}[.48][.48][s]
При помощи принципа суперпозиции находим
\begin{equation}
	R_{\mathrm{AB}} = \frac{ 2 I_2 + 2 I_3 }{ I_0 } r
\end{equation}
Теперь рассмотрим то же для точки $\mathrm{A}$ и для точки $\mathrm{C}$. 
\drawsidebyside{resistor-fortress-2-f1}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1}
		\clip (-1.5,-1.5) rectangle (2.5, 2.5); 
		\foreach \y in {-2,...,2}{
			\foreach \x in {-2,..., 2}{
				\draw [thick]
					({\x * \r * (2 + sqrt(2))}, {\y * \r * (2 + sqrt(2))}) coordinate (LB) 
						rectangle ++ (\r, \r)
					(LB) to ++ (-135 : \r)
					(LB) ++ (\r,0) to ++ (-45 : \r)
					(LB) ++ (0,\r) to ++ (135 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) to ++ (45 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) ++ (45:\r) rectangle ++ (\r,\r);
			}
		}
		\filldraw 
			(0,\r) coordinate (A) circle (.07) node [left] {\small $\mathrm{A}$}
			(\r,\r) ++ (45:\r) coordinate (C) circle (.07) node [above left] {\small $\mathrm{C}$}
			(\r,0) circle (.07) coordinate (B) node [right] {\small $\mathrm{B}$};
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(.2, .2) to node [midway, above] {$I_{2}$} ++ (\r-.4,0);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(-.2, -.2) to node [midway, left] {$I_{2}$} ++ (0,-\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r+.2, 0-.2) to node [midway, right] {$I_{3}$} ++ (0,-\r+.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(.2, -\r-.2) to node [midway, below] {$I_{3}$} ++ (\r-.4,0);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(45:.2)++(135:.2) to node [midway, above right] {$I_{1}$} ++ (135:\r-.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r,0)++(-45:.2)++(45:.2) to node [pos=.6, below right] {$I_{2}-I_3$} ++ (45:\r-.4);
	\end{tikzpicture}
}{resistor-fortress-2-f2}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1}
		\clip (-1.5,-1.5) rectangle (2.5, 2.5); 
		\foreach \y in {-2,...,2}{
			\foreach \x in {-2,..., 2}{
				\draw [thick]
					({\x * \r * (2 + sqrt(2))}, {\y * \r * (2 + sqrt(2))}) coordinate (LB) 
						rectangle ++ (\r, \r)
					(LB) to ++ (-135 : \r)
					(LB) ++ (\r,0) to ++ (-45 : \r)
					(LB) ++ (0,\r) to ++ (135 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) to ++ (45 : \r)
					(LB) ++ (\r,\r) ++ (45:\r) rectangle ++ (\r,\r);
			}
		}
		\filldraw 
			(0,\r) coordinate (A) circle (.07) node [left] {\small $\mathrm{A}$}
			(\r,\r) ++ (45:\r) coordinate (C) circle (.07) node [above left] {\small $\mathrm{C}$}
			(\r,0) circle (.07) coordinate (B) node [right] {\small $\mathrm{B}$};
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r,0)++(-45:.2)++(45:.2) to node [pos=.6, below right] {$I_1$} ++ (45:\r-.4);
		\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(.2, .2) to node [midway, above] {$\frac{1}{2}I_{1}$} ++ (\r-.4,0);
	\draw [marrow, blue, thick]
			(A)++(\r+.2, -\r+.2) to node [midway, right] {$\frac{1}{2}I_{1}$} ++ (0,\r-.4);
	\end{tikzpicture}
}[.48][.48][s]
тогда
\begin{equation}
	R_{\mathrm{AC}}= \frac{\frac{3}{2}I_1 + 2 I_2 - I_3}{I_0} r
	= \frac{\frac{3}{2}\left(I_0 - 2I_2\right) + 2I_2 - I_3}{I_0} r
	= \frac{3}{2} r - \frac{I_2+I_3}{I_0}r
	= \frac{3}{2} r - \frac{R_{\mathrm{AB}}}{2}
\end{equation}
где мы воспользовались правилом Кирхгофа для узла $\mathrm{A}$. Тогда
\begin{equation}
	r = \frac{2}{3} R_{\mathrm{AC}} + \frac{1}{3}R_{\mathrm{AB}}
\end{equation}

